{
    "question": "Bentuk sederhana dari (3\u221a2+4\u221a3)(\u221a2-\u221a3) adalah? bantu ya makasih",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "6 - akar 6 + 4 akar 2\n\nmaaf kalo salah",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kerjain biasa? V6 - 6",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jarak-kota-jakartadgn-bandung-200-km-berapa-skala-pada-peta-jika-753",
            "question": "jarak kota jakartadgn bandung 200 km. berapa skala pada peta jika jarak kedua koa itu pada peta 12 cm?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "12 cm : 200 km = 12 cm : 20.000.000 cm =\u00a01 : 1.666.666,6666",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "200 km = 20.000.000 cm<br>skala = jarak sesungguhnya : jarak pada peta<br>skala\u00a0= 20.000.000 : 12 = 1.666.666,6666<br><br>jadi, skalanya 1 : 1.666.666,6666\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-x-12-2x-36-2x45-3-24y-1133-20y-363",
            "question": "1. X-12= 2x +36\r\n2+x/4=5\r\n3. 24y-11=33-20y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x-12=2x+36\\\\\n-x=48\\\\\nx=-48\\\\\\\\\n\\frac{x}{4}=5\\\\\nx=20\\\\\\\\\n24y-11=33-20y\\\\\n44y=44\\\\\ny=1[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-mainan-anak-anak-menjual-25-buah-boneka-dengan-h-528",
            "question": "seorang pedagang mainan anak anak menjual 25 buah boneka dengan hasil penjualan Rp312.500,00.ternyata pedagang memperoleh untung Rp55.000,00.maka pembelian tiap boneka adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga beli\u00a0<br>= 312.500 - 55.000<br>= 257.500<br><br>Harga Beli tiap\u00a0boneka<br>= 257.500 : 25<br>= 10.300",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]u=hj-m \\\\ 55000=312500-m \\\\ 312500-m=55000 \\\\ -m=257500-312500 \\\\ m=257500 \\\\  \\\\ harga 1 buah boneka=257500/25=10300[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-bilangan-ganjil-bentuk-umum-un-a-n-1-b-ten-448",
            "question": "Pola bilangan ganjil \u00a0    bentuk umum Un = a + ( n-1) b \u00a0 \u00a0\u00a0\r\n\r\ntentukan suku n \u00a0=\r\n\r\n1) 7,13,,19,25,31,...\r\n2) 50,41,38,32,...\r\n3)\u00a012,7,2,-3,-8,...\r\n\r\n*jwbnnya pakai rumus dan cara ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.) a = 7<br>b = 6<br>Un<span> = a + ( n-1) b <br></span><span>Un = 7+ (n-1)6<br></span><span><span>Un = </span>7+6n-6<br></span><span>Un =6n+1<br>3.) a= 12<br>b= -5</span><br>Un = a + ( n-1) b <br>Un<span> =</span> 12+ (n-1)-5<br>Un= 12 - 5n + 5<br>Un= 17-5n<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-banyak-himunan-bagian-dari-hiimpunan-tersebut-ahimpuna-715",
            "question": "Tentukan banyak himunan bagian dari hiimpunan tersebut,    a.himpunan bilangan asli kurang dari 6.\r\nb.himpunan bilangan prima antara 4 dan 20\r\nc.q={nama nama hari dalam seminggu }",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a {1,2,3,4,5} = 5 anggota himp.<br>b. {5,7,11,13,17} = 5 anggota himp.<br>c. {senin, selasa , rabu, kamis, jumat, sabtu, minggu} = 7 anggota himp<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4x23-2x126x34-jawab-310",
            "question": "4x+2/3-2x+1/2=6x+3/4 \r\njawab;",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4x + 2/3 - 2x + 1/2 = 6x + 3/4<br>4x - 2x - 6x\u00a0 = 3/4 - 2/3 - 1/2<br>-4x\u00a0 = -5/12<br>x = -5/12/4<br>x = -5/12 x 1/4<br>x = -5/48<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-9-bulan-uang-tabungan-suci-di-koperasi-berjumlah-381400-418",
            "question": "setelah 9 bulan uang tabungan suci di koperasi berjumlah 3.814.000. koperasi memberikan jasa bunga berupa 12% per tahun. tabungalawal sucidi koperasi adalah ........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3814:9 =423,78 x1000 = 423780 x12 =5085360 x88/100 =4475117 :12 =372926,5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tab.Awal=tab.akhir.100/100+%b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=381400000/109<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=3.499.082,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-partikel-berbentuk-bola-berjari-jadi-120-mm-tentukan-vo-431",
            "question": "sebuah partikel berbentuk bola, berjari-jadi 1/20 mm. Tentukan Volume partikel tersebut dan tuliskan dalam bentuk baku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]r=\\frac{1}{20}\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi r^3\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi (\\frac{1}{20})^3\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi (\\frac{1}{800})\\\\\nV=\\frac{ \\pi }{600}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-pertanyaan-berikut-dengan-menggunaakan-2-cara-yaitu-perb-964",
            "question": "Jawablah pertanyaan berikut dengan menggunaakan 2 cara yaitu perbandingan dan perkalian silang !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "400 / 8 = 60 / x<br>\u00a0perkalian silang:<br>400 * x = 8 * 60<br>x = 480 / 400<br>x = 1,2<br><br>perbandingan:<br>400 / 8 = 60 / x<br>50 = 60 / x<br>x = 60 / 50<br>x = 6 / 5<br>x = 1,2<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara perkalian silang<br>[tex] \\frac{400}{8} =  \\frac{60}{x}  \\\\ 400x=8.60 \\\\ 400x=480 \\\\ x= \\frac{480}{400} =1,2[/tex]<br><br>cara perbandingan<br>[tex] \\frac{400}{8} =  \\frac{60}{x}  \\\\ \\\\   \\frac{400}{8} =  \\frac{60}{x}. \\frac{\\frac{20}{3} }{ \\frac{20}{3} }   \\\\  \\\\  \\frac{400}{8} =  \\frac{400}{ \\frac{20x}{3} }  \\\\  \\\\ 20x = 8.3 \\\\ x= \\frac{24}{20}  \\\\ x=1,2[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-melalui-a2-1-dan-sejajar-garis-3x-2y50-adala-981",
            "question": "Persamaan garis melalui A(2,-1) dan sejajar garis 3x-2y+5=0 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = -1 x= 2<br><br>3x - 2y + 5 = 0<br>3x - 2y = -5<br>3.2 - 2.-1 = -5<br>6 - (-2) = -5<br>8 + 5 = 13<br><br><br>Jadi, 3x - 2y = 13<br>Atau 3x - 2y -13 = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}